[{"id":0,"article":"Die Europäische Zentralbank hat entschieden, die Notenbelastung zu reduzieren, um die Inflation zu bekämpfen. Dieser Schritt soll den Wirtschaftszyklus stimulieren und die Konjunktur ankurbeln. Die geldpolitischen Maßnahmen werden sich auf die Geschäftsentwicklung auswirken.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank entschieden?","answers":["Die Notenbelastung zu erhöhen","Die Notenbelastung zu reduzieren","Keine Änderungen an der Notenbelastung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb hat die Europäische Zentralbank entschieden, die Notenbelastung zu reduzieren?","answers":["Um die Konjunktur zu bremsen","Um die Inflation zu bekämpfen","Um die Wirtschaftsleistung zu senken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie soll sich die Notenbelastung auf die Geschäftsentwicklung auswirken?","answers":["Durch eine Abschwächung der Konjunktur","Durch einen Stimulus des Wirtschaftszyklus","Durch eine Senkung der wirtschaftlichen Leistung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist bekannt für ihre Vielfältigkeit und Innovationsfähigkeit. Ein interessanter Fakt ist, dass Deutschland eines der größten Exportländer der Welt ist. Im Jahr 2020 exportierte das Land Güter im Wert von mehr als 1,5 Billionen Euro. Dies wird großenteils auf die starke Automobilindustrie zurückgeführt, die in Deutschland ansässig ist.","questions":[{"question":"Was ist ein interessanter Fakt über Deutschland?","answers":["Deutschland ist eines der kleinsten Exportländer der Welt","Deutschland ist eines der größten Exportländer der Welt","Deutschland exportiert keine Güter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Güter hat Deutschland im Jahr 2020 exportiert?","answers":["mehr als 100 Milliarden Euro","mehr als 1,5 Billionen Euro","mehr als 10 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird die starke Automobilindustrie in Deutschland zurückgeführt?","answers":["auf die schwache Wirtschaftsleistung im Jahr 2020","auf die starke Wirtschaftsleistung im Jahr 2020","auf die starke Automobilindustrie"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die Europäische Zentralbank hat eine wichtige Rolle im Wirtschaftssystem Europas. Sie reguliert die Geldpolitik und sorgt für stabile Finanzmärkte. Diese Aufgaben sind wichtig, damit die Volkswirtschaft wächst und die Armut reduziert wird.","questions":[{"question":"Welche Aufgabe erfüllt die Europäische Zentralbank?","answers":["Sie reguliert die Außenpolitik","Sie reguliert die Geldpolitik und sorgt für stabile Finanzmärkte","Sie sorgt für den Schutz der Umwelt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, dass die Europäische Zentralbank ihre Aufgaben erfüllt?","answers":["Damit die Inflation steigt","Damit die Volkswirtschaft wächst und die Armut reduziert wird","Damit die Staatsverschuldung verringert wird"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Ziel der Geldpolitik der Europäischen Zentralbank?","answers":["Die Verteidigung des Landes","Der Schutz der Umwelt","Die Förderung wirtschaftlichen Wachstums und Preisstabilität"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Europäische Zentralbank ist für den stabilen Betrieb der Währungsunion verantwortlich und reguliert die Geldmenge in Europa. Ihr Hauptziel ist es, die Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stärken. Um dies zu erreichen, setzt sie Zinssätze fest und kontrolliert den Geldmarkt.","questions":[{"question":"Welches ist das Hauptziel der Europäischen Zentralbank?","answers":["Inflation zu fördern","Geldmenge zu erhöhen","Inflation zu bekämpfen und die Wirtschaft zu stärken"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer reguliert den Geldmarkt bei der Europäischen Zentralbank?","answers":["Die Bundesregierung","Der Europäische Gerichtshof","Die Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was setzt die Europäische Zentralbank fest, um ihre Ziele zu erreichen?","answers":["Geldzinsätze","Wirtschaftsziele","Europäische Gesetze"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Zahlungssystem vorgestellt, das die Online-Bezahlungen erleichtern soll. Das neue System ermöglicht es, Bargeldlos-Zahlungen über den eigenen Smartphone oder Computer durchzuführen. Es wird auch eine digitale Wallet-Funktion angeboten, bei der alle persönlichen Daten und Zahlungsinformationen gespeichert werden können. Dies könnte die Sicherheit der Online-Bezahlungen erhöhen.","questions":[{"question":"Was ermöglicht das neue Zahlungssystem?","answers":["Bargeldlos-Zahlungen über den eigenen Computer","Online-Bezahlungen durch den eigenen Smartphone","Sicherheit der Online-Bezahlungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird in der digitalen Wallet-Funktion gespeichert?","answers":["Nur persönliche Daten","Alle persönlichen Daten und Zahlungsinformationen","Keine persönlichen Daten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was könnte die digitale Wallet-Funktion für die Sicherheit der Online-Bezahlungen erzielen?","answers":["Erhöht die Geschwindigkeit","Erhöht die Sicherheit","Erhöht den Preis"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Deutsche Bahn investiert 300 Millionen Euro in den Ausbau ihrer Infrastruktur. Dieser Schritt soll die Verkehrsleistung erhöhen und die Umweltbilanz verbessern. Die Strecken werden mit neuer Signaltechnik ausgestattet, um die Züge schneller zu accelerieren und die Pünktlichkeit zu erhöhen.","questions":[{"question":"Welche Million betreibt die Deutsche Bahn ihre Infrastruktur?","answers":["100 Millionen Euro","200 Millionen Euro","300 Millionen Euro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worum soll der Ausbau der Infrastruktur der Deutschen Bahn dienen?","answers":["Erfüllung von Forderungen von Gewerkschaften","Verbesserung der Umweltbilanz und Erhöhung der Verkehrsleistung","Erhöhung der Streckenlänge"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel soll die neue Signaltechnik erreichen?","answers":["Verringerung von Pünktlichkeitsproblemen","Erhöhung der Geschwindigkeit von Zügen","Reduzierung des Schienenverkehrs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in Europa durch das Instrument der Refinanzierungskurse. Dies ermöglicht es den Staaten, ihre Schulden zu refinanzierten und die Wirtschaft zu stabilisieren. Seit 2015 ist die EZB auch für die Geldpolitik in der Eurozone verantwortlich.","questions":[{"question":"Wer ist für die Geldpolitik in der Eurozone verantwortlich?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Der EU-Rat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht es den Staaten durch die Refinanzierungskurse?","answers":["Sie können ihre Schulden nicht refinanziern","Sie können ihre Schulden refinanzierten","Sie müssen ihre Schulden refinanziert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Seit wann ist die EZB auch für die Geldpolitik in der Eurozone verantwortlich?","answers":["Seit 2010","Seit 2015","Seit 2020"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die Europäische Zentralbank investiert jährlich Milliarden Euro in die europäische Wirtschaft. Sie unterstützt dabei kleine und mittelständische Unternehmen bei der Finanzierung ihrer Projekte. Durch diese Investitionen wird die wirtschaftliche Entwicklung in Europa gefördert und die Beschäftigungssituation verbessert.","questions":[{"question":"Wer unterstützt kleine und mittelständische Unternehmen bei der Finanzierung ihrer Projekte?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Das Europäische Parlament"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch wird die wirtschaftliche Entwicklung in Europa gefördert?","answers":["Durch die Unterstützung von Großunternehmen","Durch Investitionen in die europäische Wirtschaft","Durch die Zunahme von Steuern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Ziel der Investitionen durch die Europäische Zentralbank?","answers":["Die Förderung von Großunternehmen","Die Verbesserung der Beschäftigungssituation und die wirtschaftliche Entwicklung in Europa","Die Senkung der Zinsen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in der EU. Sie setzt die Notenpresse in Gang, um die Inflation zu bekämpfen. Dieses Jahr hat sie 30 Milliarden Euro neu gedruckt. Die neue Münze soll die Wirtschaft ankurbeln und den Handel fördern.","questions":[{"question":"Wer kontrolliert die Geldmenge in der EU?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Der Rat der EU"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Milliarden Euro hat die Europäische Zentralbank dieses Jahr neu gedruckt?","answers":["20 Milliarden Euro","30 Milliarden Euro","40 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll die neue Münze ankurbeln und fördern?","answers":["Die Inflation","Den Handel und die Wirtschaft","Die Umwelt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist die zweitgrößte Volkswirtschaft der Welt nach den Vereinigten Staaten. Sie ist bekannt für ihre hohe Produktivität und Innovationsfähigkeit. Jährlich investieren Unternehmen in Deutschland etwa 200 Milliarden Euro in Forschung und Entwicklung. Dies trägt zum Erfolg des Landes bei, das sich zu einem wichtigen Zentrum der globalen Wirtschaft entwickelt hat.","questions":[{"question":"In welchem Rang ist die Deutsche Wirtschaft nach den Vereinigten Staaten?","answers":["Erstgrößte","Zweitgrößte","Drittgrößte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Eigenschaft ist die Deutsche Wirtschaft bekannt?","answers":["Hohe Konjunktur","Hochproduktivität","Geringe Staatsverschuldung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Milliarden Euro investieren Unternehmen in Deutschland jährlich in Forschung und Entwicklung?","answers":["100 Milliarden","200 Milliarden","300 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Europäische Zentralbank hat entschieden, die Zinssätze zu senken, um die Wirtschaft anzukurbeln. Dies soll die Konjunktur stärker unterstützen und die Inflation auf einem sicheren Weg halten. Die niedrigeren Zinsen werden auch die Kreditvergabe fördern, was dazu beiträgt, dass Unternehmen mehr Geld für Investitionen ausgeben können.","questions":[{"question":"Warum hat die Europäische Zentralbank entschieden, die Zinssätze zu senken?","answers":["Um die Wirtschaft anzukurbeln","Um die Inflation zu erhöhen","Um die Konjunktur zu schwachen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Effekt hat die Senkung der Zinssätze auf die Kreditvergabe?","answers":["Die Kreditvergabe wird behindert","Die Kreditvergabe bleibt unbeeinflusst","Die Kreditvergabe wird gefördert"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Ziel verfolgt die Europäische Zentralbank mit der Senkung der Zinssätze?","answers":["Die Inflation zu erhöhen","Die Konjunktur zu schwachen","Die Wirtschaft anzukurbeln und die Inflation auf einem sicheren Weg zu halten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Bundesbank hat kürzlich bekanntgegeben, dass der deutsche Exportwert im vergangenen Jahr um 3,5 Prozent gestiegen ist. Dieser Anstieg wird auf den starken Absatz von Elektro- und Automobilprodukten zurückgeführt. Besonders erfolgreich war die deutsche Industrie in Asien, wo sich das Vertrauen in die Qualität deutscher Produkte immer mehr verstärkt hat.","questions":[{"question":"Wo hat die deutsche Industrie besonders erfolgreich gearbeitet?","answers":["In Europa","In Asien","In Amerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist der deutsche Exportwert gestiegen?","answers":["Aufgrund des starken Absatzes von Textilprodukten","Aufgrund des starken Absatzes von Elektro- und Automobilprodukten","Aufgrund des starken Absatzes von Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat sich im Vertrauen in die Qualität deutscher Produkte in Asien verändert?","answers":["Es hat sich reduziert","Es ist geblieben","Es hat sich verstärkt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde 1957 gegründet und ist für die Wahrung der Stabilität des Deutschen Geldsystems verantwortlich.","questions":[{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1950","1955","1957"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Für welche Aufgabe ist die Deutsche Bundesbank verantwortlich?","answers":["die Führung des Deutschen Geldsystems","die Wahrung der Stabilität des Deutschen Geldsystems","die Führung des Euro-Währungssystems"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Konzept zur Geldpolitik vorgestellt. Dieses soll die Inflation stabilisieren und die Wirtschaft ankurbeln. Der Hauptfokus liegt auf der Verbesserung der Transparenz und der Kommunikation mit den Marktteilnehmern. Durch diese Maßnahmen sollen die Bürger besser vorbereitet sein, wenn es zu wirtschaftlichen Schwankungen kommt.","questions":[{"question":"Was ist das Hauptziel des neuen Konzepts zur Geldpolitik?","answers":["die Erhöhung der Zinsen","die Verbesserung der Transparenz und Kommunikation","die Senkung der Steuern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür soll die Verbesserung der Transparenz und Kommunikation sorgen?","answers":["für die Bürger, die sich besser vorbereiten können","für die Banken, die mehr Geld verdienen","für die Politiker, die Entscheidungen treffen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sollen die Maßnahmen der Europäischen Zentralbank erreichen?","answers":["eine Senkung der Inflation","eine Stabilisierung der Wirtschaft","eine Erhöhung der Arbeitslosenzahl"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Zahlungssystem vorgestellt, das die Transaktionen zwischen den Mitgliedstaaten erleichtern soll. Dieses System ermöglicht es, dass Gelder zwischen Banken und Unternehmen schneller und kosteneffizienter übertragen werden können. Es wird erwartet, dass dies die Wirtschaft in der EU weiter stärken wird.","questions":[{"question":"Was soll das neue Zahlungssystem der Europäischen Zentralbank erleichtern?","answers":["Transaktionen zwischen Ländern","Gelder zwischen Banken und Unternehmen","Die Wirtschaft in der EU"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch soll das neue Zahlungssystem die Transaktionen zwischen den Mitgliedstaaten erleichtern?","answers":["Mittels einer neuen Technologie","Durch eine Erhöhung der Gebühren","Durch eine schnelle und kosteneffiziente Übertragung von Geldern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was wird erwartet, wenn das neue Zahlungssystem eingesetzt wird?","answers":["Eine Schwächung der Wirtschaft in der EU","Keine Änderung der Wirtschaft in der EU","Eine Stärkung der Wirtschaft in der EU"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in der Eurozone durch die Ausgabe von Schuldtiteln. Diese Titel werden von den nationalen Notenbanken erworben und dienen dazu, die geldpolitischen Ziele zu erreichen. Die Einführung des Euro hat den Handel zwischen den europäischen Ländern erleichtert und die Wirtschaftsaktivität gestärkt.","questions":[{"question":"Wer kontrolliert die Geldmenge in der Eurozone?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Die nationalen Notenbanken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu werden die Schuldtitel von den nationalen Notenbanken erworben?","answers":["Sie dienen als Zahlungsmittel","Sie dienen dazu, die geldpolitischen Ziele zu erreichen","Sie werden für die Finanzierung von Staatsausgaben verwendet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Effekt hatte die Einführung des Euro auf den Handel zwischen europäischen Ländern?","answers":["Er verschlechterte ihn","Er hatte keinen Einfluss darauf","Er erleichterte ihn"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich bekanntgegeben, dass die Inflation in der EU auf ein Rekordtief gesunken ist. Dieser Trend wird vor allem durch den Rückgang der Energiepreise begründet. Die Öffnung von Handelsgesprächen mit den USA soll auch zu einem Anstieg des Außenhandels beitragen.","questions":[{"question":"Worüber wird der Rückgang der Inflation in der EU begründet?","answers":["Rückgang der Energiepreise","Öffnung von Handelsgesprächen mit den USA","Anstieg des Außenhandels"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Ereignis soll zu einem Anstieg des Außenhandels beitragen?","answers":["Öffnung von Handelsgesprächen mit den USA","Rückgang der Energiepreise","Inflation in der EU"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wohin sollen die Handelsgespräche zwischen der EU und den USA geführt werden?","answers":["USA","EU","Nichts"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Europäische Union hat ein Gesamtvolumen von über 16 Billionen Euro an Außenhandel pro Jahr. Das ist etwa die Größe des Bruttoinlandsprodukts eines kleinen Landes wie Singapur. Die Hauptexportgüter sind Maschinen, Fahrzeuge und chemische Produkte. Der wichtigste Handelspartner ist die Vereinigten Staaten von Amerika.","questions":[{"question":"Was ist das Hauptgesamtvolumen des Außenhandels der Europäischen Union pro Jahr?","answers":["10 Billionen Euro","16 Billionen Euro","20 Billionen Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Land hat ein Bruttoinlandsprodukt ähnlich groß wie der Außenhandel der Europäischen Union?","answers":["Singapur","China","Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Güter sind die Hauptexportgüter der Europäischen Union?","answers":["Energie und Getreide","Maschinen, Fahrzeuge und chemische Produkte","Textilien und Lebensmittel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich einen Bericht über die wirtschaftliche Lage der EU-Staaten veröffentlicht. Demnach haben sich die Wirtschaftsindikatoren in den letzten Jahren kontinuierlich verbessert, was auf eine stabile Konjunktur hindeutet. Die EZB erwartet auch für das nächste Jahr ein positives Wirtschaftswachstum von etwa 2 Prozent.","questions":[{"question":"Wem erwartet die EZB ein positives Wirtschaftswachstum von etwa 2 Prozent?","answers":["EU-Staaten","Deutschland","USA"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hindeutet den Bericht der EZB?","answers":["Ein negatives Wirtschaftswachstum von etwa -2 Prozent","Eine stabile Konjunktur","Ein Wirtschaftsstillstand"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie haben sich die Wirtschaftsindikatoren in den letzten Jahren entwickelt?","answers":["Sie haben sich kontinuierlich verschlechtert","Sie haben sich kontinuierlich verbessert","Sie sind stabil geblieben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Europäische Zentralbank setzt sich für eine faire Weltwirtschaft ein. Sie unterstützt kleine Unternehmen und Start-ups durch niedrige Zinsen und flexible Geldpolitik. Das hat positive Auswirkungen auf die Wirtschaftsentwicklung und den Jobmarkt. Laut einer Studie gibt es in Deutschland mittlerweile fast 500.000 neue Arbeitsplätze, die allein durch die Unterstützung der EZB entstanden sind.","questions":[{"question":"Worin setzt sich die Europäische Zentralbank ein?","answers":["für eine faire Weltwirtschaft","gegen die kleinen Unternehmen","für hohe Zinsen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie unterstützt die Europäische Zentralbank kleine Unternehmen und Start-ups?","answers":["durch hohe Zinsen","durch niedrige Zinsen und flexible Geldpolitik","durch starke Regulierungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Auswirkungen hat die Unterstützung der Europäischen Zentralbank auf die Wirtschaftsentwicklung?","answers":["negative Auswirkungen","positive Auswirkungen auf die Wirtschaftsentwicklung und den Jobmarkt","keine Auswirkungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Europäische Zentralbank kontrolliert die Geldmenge in Europa und setzt Zinsen fest, um die Inflation zu bekämpfen. Sie ist für den Euroverkehr verantwortlich und arbeitet eng mit anderen Banken zusammen, um eine stabile Wirtschaft zu gewährleisten.","questions":[{"question":"Wer kontrolliert die Geldmenge in Europa?","answers":["Die Europäische Kommission","Die Europäische Zentralbank","Der Europarat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist die Europäische Zentralbank verantwortlich?","answers":["Für den Handel in Europa","Für den Euroverkehr","Für die Steuern in Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Mit wem arbeitet die Europäische Zentralbank zusammen?","answers":["Mit der Deutschen Bundesbank","Mit anderen Banken","Mit der Europäischen Kommission"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Europäische Zentralbank hat entschieden, die Zinsen zu senken, um die Wirtschaft anzukurbeln. Dieser Schritt soll die Konjunktur stärker beleben und neue Investitionen fördern. Die Notenbank hofft, dass diese Maßnahme den Handel anregen wird und die Inflation senkt.","questions":[{"question":"Warum hat die Europäische Zentralbank entschieden, die Zinsen zu senken?","answers":["Um die Wirtschaft zu bremsen","Um die Konjunktur stärker beleben und neue Investitionen fördern","Um die Inflation zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin hofft die Notenbank, dass ihre Maßnahme wirksam sein wird?","answers":["Dass sie den Handel behindern wird","Dass sie den Handel anregen wird und die Inflation senkt","Dass sie keine Auswirkung haben wird"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Womit will die Maßnahme der Europäischen Zentralbank einhergehen?","answers":["Mit einer Erhöhung des Handels","Mit einem Anstieg der Inflation","Mit dem Anregen des Handels und der Senkung der Inflation"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich bekanntgegeben, dass sie den Euroraum stabilisieren will. Dazu plant sie, die geldpolitische Sitzung zu erweitern und die Refinanzierungsraten anpassen. Dies soll dazu beitragen, die Wirtschaftskraft des Eurosystems zu stärken.","questions":[{"question":"Was plant die Europäische Zentralbank?","answers":["Die geldpolitische Sitzung zu erweitern","Die Refinanzierungsraten zu senken","Den Euroraum zu stabilisieren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Weshalb plant die Europäische Zentralbank, die geldpolitische Sitzung zu erweitern?","answers":["Um die Wirtschaftskraft des Eurosystems zu stärken","Um die Refinanzierungsraten zu senken","Um den Euroraum zu stabilisieren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sollen die Anpassungen an den Refinanzierungsraten bei der Europäischen Zentralbank bewirken?","answers":["Die Wirtschaftskraft des Eurosystems zu schwächen","Die Wirtschaftskraft des Eurosystems zu stärken","Keine Auswirkung auf die Wirtschaftskraft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich entschieden, die geldpolitischen Instrumente zu ändern, um die Wirtschaft zu stabilisieren. Der neue Anlageplatz für Staatsanleihen soll den Finanzmarkt stärken und die Inflation senken. Diese Maßnahme wird voraussichtlich 2025 in Kraft treten.","questions":[{"question":"Wann soll die neue Maßnahme in Kraft treten?","answers":["2023","2025","2027"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel verfolgt die Europäische Zentralbank mit der neuen Anlageplatz für Staatsanleihen?","answers":["die Wirtschaft zu schwächen","den Finanzmarkt zu stärken und die Inflation senken","die Inflation zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb ändert die Europäische Zentralbank ihre geldpolitischen Instrumente?","answers":["um die Wirtschaft zu stärken","um die Inflation zu senken","um die Wirtschaft zu stabilisieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},]